數以百萬計歐洲候鳥遇險 遷徙時被埃及人捉來食近年由於中國製造出精細而廉價的塑膠網，導致捕鳥活動得以大規模進行

每年英國都有大量候鳥遷徙到來度過夏季，但近年英國的候鳥數目逐漸減少，到今年更有不少地方失去牠們的蹤影。英國皇家保護鳥類協會（RSPB）指出，候鳥本應在3月到達，但現在已是5月，不禁令人懷疑牠們在遷徙途中被殺害。
農學家兼記者佩奇（Robin Page）解釋，候鳥消失的最直接解釋是被「捕獵」，他估計單在埃及，每年就有高達1.4億隻雀鳥過境時被活捉屠宰。德國傳媒更報道，沿着埃及海岸和尼羅河谷就建了一個長700公里的捕鳥網。除了埃及外，黎巴嫩、摩洛哥和大部份北非國家都有安裝捕鳥網。

佩奇指以往北非人民都會以原始的陷阱捕捉候鳥，但近年由於中國製造出精細而廉價的塑膠網，導致捕鳥活動得以大規模進行，他形容：「捕鳥就如在空中捕魚一樣。」

即使雀鳥幸運避過捕鳥網，牠們都會被人類射殺。佩奇稱有些受傷斷翼的鳥類會被商人捉起，以清真屠宰法割喉放血再拿去出售。這些雀鳥不及雞或火雞般大隻，卻有很大的市場，以鵪鶉為例，最高可賣得5鎊（52港元）的價錢。鵪鶉傳統上被認為是天然的「偉哥」，即使是體型最小的鵪鶉都會被賣到餐廳。

英國《每日郵報》

公道啲講 咁又唔係好關支那事

動保VS回豬。

睇下d支那魚網就知
網眼細到魚毛都走唔倒
網撚到自己周圍無撚晒魚就走去搞鳩人地個海

咁以後有戰爭的話係咪要控訴美國係全球最大的軍火製造國？